蓬佩奧：馬杜羅已時日無多 傳彭斯將宣布具體解決措施

美國指委內瑞拉總統馬杜羅末日不遠

在委內瑞拉政府強行攔阻人道援助物資進入該國後，華盛頓威脅不惜“採取行動”支持反對派領袖瓜伊多，美國國務卿蓬佩奧周日更明白無誤地表示委內瑞拉總統馬杜羅末日將臨。

哥倫比亞移民局周日宣布，一百多名受命圍堵人道援救物資的委內瑞拉軍人和警察逃離委國。

星期日，蓬佩奧對美國媒體表示，“我肯定，在委內瑞拉人民的反抗下，馬杜羅的日子所剩無幾”。隨後，蓬佩奧對福克斯電視台表示，“我希望馬杜羅明白，委內瑞拉人民起來了，他的末日快來臨了。”

蓬佩奧形容馬杜羅是一個“獨裁者中最壞的獨裁者”。他說，美國運往委內瑞拉的數百噸食品、藥品以及衛生用品，現在都被馬杜羅阻擋在委內瑞拉與哥倫比亞的邊境地帶。

記者問到美國會不會對馬杜羅政權動用武力，蓬佩奧拒絕“排除使用武力”，“所有的選項都是可能的”，“為了委內瑞拉迎來民主，人民過上自由美好的生活，美國將做其應該做的”

星期六，目前已被五十多國承認為過渡總統的瓜伊多在靠近委國的哥倫比亞城市庫庫塔呼籲國際社會“以所有可能的方式”懲罰馬杜羅。馬杜羅拒絕外國人道援助物資進入委內瑞拉，他揭露這是一種喬裝打扮的美國干預。結果，政府武裝力量與反對派民眾在邊境爆發暴力衝突。至少兩人在衝突中被子彈打死。

情勢緊急，美國國務卿蓬佩奧星期六警告，美國將採取行動懲罰那些破壞恢復民主和平的勢力。蓬佩奧還說，現在是支持絕望中生活的委內瑞拉人民的時候了。

歐盟周日表示，已做好增加人道援助委內瑞拉的準備，歐盟同時譴責馬杜羅當局藉助無力攔阻人道物資進入委內瑞拉。

截至目前，國際援助委內瑞拉人道物資全部被阻擋在邊境地帶。

委內瑞拉軍警在委內瑞拉與哥倫比亞邊境阻擋人道物資車隊入境，與反對派爆發了大規模衝突。
路透社

委內瑞拉動盪 傳美國副總統將宣布具體解決措施
最新更新：2019/02/25 05:19

（中央社華盛頓24日綜合外電報導）美國政府一名高階官員表示，副總統彭斯明天將在哥倫比亞首都波哥大的「利馬集團」領導人峰會上，宣布「具體步驟」和「明確行動」來解決委內瑞拉危機。

這名官員拒絕評論彭斯（Mike Pence）在「利馬集團」（Lima Group）峰會的演說會宣布什麼新措施。峰會期間彭斯將會晤委國反對派領袖瓜伊多（Juan Guaido）。

路透社報導，彭斯與瓜伊多見面前，美國人道物資車隊在委內瑞拉邊界受到效忠委國總統馬杜洛（Nicolas Maduro）的軍隊阻撓。美國及大多數西方國家已不再承認馬杜洛是委國總統。

這位不具名的高階官員今天表示：「昨天發生的事情，不會阻止我們把人道救援物資運入委內瑞拉。」

他還告訴記者：「副總統將宣布具體步驟，你應該期待他明天在利馬集團演說宣布明確行動。」（譯者：陳彥鈞）1080225

為左石油美國落足本

強國準備total loss

美國唔出手就支俄控制
唔搞至奇
有時唔係美國佢去搞人啲石油
而係俾嗰啲親美嘅勢力冇咗
支俄就會乘虛而入

睇新聞報導最少loss 500至600億美元:

500到600佢抄一抄d有人錢都幾千幾萬億
你覺

食窮美利堅 票投馬杜羅

今時今日仲講美國為左石油真係唔話你on9都唔得，廢老定00後？

美國本土係全球石油最大出口國

馬杜羅落台只係時間問題
如果唔想做壽西古斯
佢唯有同美國Deal

'和平解放' 換自己條命.......

同LMF一樣活喺十幾年前

可能係五毛

世界警察

標準藍屍回應。 叫條友搞清楚乜野係fracking

新總統講會認舊債

又一個國家棄中投美

與其話為石油
不如話為咗國家安全

美國有高質石油用，點會用委內瑞拉嘅垃圾石油？

委內瑞拉啲石油質素馬馬，美國一向都唔會同佢買，加拿大啲油靚好多

如困比中國坐到美國個龍頭位

一定離譜十倍

所以點解d獨裁國家咁驚美國呢d地方
美國行民主=平民就係皇帝
當人地國家可以幾百噸救援物資送過黎, 而你個獨裁政府乜都無
好快你個政權就滅亡

美國佬最中意搞D小國手

三十幾萬人口 三十幾萬軍隊嘅小國？

美國已經係石油淨出口國，到今時今日仲有人一講美國出兵就提石油。
伊拉克戰爭之後，邊個國家投資當地石油生產最多，麻煩D五毛查下。

可能唔係打世界大戰已經算係搞小國

俄佬有比物資馬杜羅政府喎

同支那斷交就唔駛還啦

侵咪咁多事啦，幫呢啲垃圾國家做咩，由佢地自生自滅啦，而加首先係要搞好美國

佢個配給系統只會派物資比自己人同軍隊，普通人wfc

人唔笑狗都吠啦

美國既能源多到瀉

鬥總量點都唔及民主社會多
同埋俄佬本身自己國家都唔掂

D"人道物資"有食物藥物, 但都有武器子彈丫嘛
反對派冇槍姐, 有槍就真係玩完
美國出兵就係侵略, 又未出現重大人道危機, 冇藉口
只有反對派有槍, 就係內戰, 內戰就有藉口
所以而家都仲係出口術, 而個馬杜羅就封邊境

支俄想係美國後花園搞事 你覺得美國會唔理？

自己後花園有個紅底, 先係美帝搞佢既主因
古巴出左個強人可以撐到, 但馬杜羅係垃圾, 唔夠人玩

企埋一邊咪戇鳩啦你。

油價跌，佢老大查韋斯果套唔再work

呢d咪雙重標準囉，個陣烏克蘭內戰俄佬想運人道物資入烏東都比人屌

經濟來源太單一, 只靠石油, 咪俾美國玩死

係咁, 大家意識形態唔同, 唔係自己朋友當然屌左先

推翻馬生既話咁係好唔尊重查韋斯既遺願

俄佬一早比人證實出咗兵 有兩件VDV比人捉咗自白
委國捉到CIA/美軍就話啫 另外一入境啲物資都比海關睇過晒

委國反對派包括一半軍隊 駛鬼要幾車槍槍

認真wo 邊個知佢d救災物資入面有d咩？如果係武器果d咪搞到自己國家內戰？將心比心啦，如果台灣內亂 大陸佬輸送人道物資 肯撚定有連登仔話居心叵測。

睇清楚係話會承認合法嘅借貸

如果反對派係大部分民眾同時又唔抗拒支那就係

大陸錢等同假銀紙